門當戶對真的很重要 - 高慧然

門當戶對真的很重要 - 高慧然

名采論壇

門當戶對真的很重要。太重要。

也許許多人不以為然，甚至有些人會覺得老土。可是，年紀越大，閱歷越多，你會明白，老土的東西早就經歷了一代又一代人的人肉測試和驗證，不容置疑。

雙屍案的男女主角，從學歷，到資歷、際遇、事業、前途、收入……都差天共地，連樣貌都是美女與野獸的格局。若非相識於微時，很難想像這樣一對男女會走在一起。年少氣盛，不相信老土的哲理，也不相信自己會輸給宿命，只相信凡事總有例外，而他們，就是不落俗套的那一對。

可是太陽底下是沒有新鮮事的。她以為她不嫌棄他，他就會珍惜她，她不知道他每天都在人神交戰，時爾感激她不棄之恩，時爾嫉恨她際遇比他好，若有選擇，他情願做施捨的那一個，居高臨下垂憐她。

見過太多這樣的人與事，一對夫婦，相識於大學校園，畢業後，女的進入政府部門工作，一路平步青雲；男的卻相當不順利，打過工、做過生意，開過的士，後來索性甚麼也不做，只做「家庭主夫」。妻子沒有嫌棄他，以為他會感恩戴德，結果卻發現他在外面有了情人。

老婆太能幹，他必須找到一個弱勢女子仰望他，來獲取心理平衡。

睇個人點諗嘅啫。。。講到咁必然咁，好多嘢都有彎轉，但係要睇兩者識唔識睇識唔識應對。如果個人將自尊放喺愛前面，就算同邊個都唔會一齊到囉。

唔見人地張繼聰係咁

on9

最可卑的
就算是揾ptgf 都是揾外型與老婆一樣

真，只係一再證明自卑撚唔適合拍拖

老老實實，兩公婆嘅嘢，外人知得幾多，
一副智者咁講埋啲老生常談斷定一切因由，其實都幾討厭。